\documentclass[10pt,french]{article} % lualatex
%\usepackage{fontspec} <- à remettre en place pour le référentiel définitif
%\usepackage{helvet} <- à remettre en place pour le référentiel définitif
\usepackage{arevtext}
\usepackage{tgtermes} % tgadventor} % https://tug.org/FontCatalogue/seriffonts.html
%\usepackage[condensed]{tgheros}
%\usepackage{cmbright}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{colortbl}%
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{multicol}
\usepackage{geometry}
\usepackage{forloop}
\usepackage{xparse}
\usepackage{enumitem}
% \usepackage{longtable}
\usepackage[pdfencoding=unicode, pdfusetitle]{hyperref}
%\usepackage{bookmark}
\usepackage{amsmath} % pour les formules de maths
\usepackage{nicematrix} % pour les tableaux de synthèse 
\usepackage{multirow}
\usepackage{array}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{multicol}
\usepackage[framemethod=tikz]{mdframed}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{xspace}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{csquotes}
\setlist{leftmargin=1em,topsep=0pt,partopsep=0pt,itemsep=0pt,itemindent=0em}
\usepackage{makecell}

%\geometry{a4paper,left=25mm,right=25mm,top=25 mm,bottom=25mm} % landscape
 \geometry{
 a4paper,
 % total={170mm,257mm},
	left=15mm, % 10mm ?
	right=20mm,
	top=20mm,
	bottom=25mm
 }

\usepackage{tikz}%
\usetikzlibrary{calc,fit,shapes,arrows,shadows.blur}%
\pgfdeclarelayer{background}%
\pgfdeclarelayer{foreground}%
\pgfsetlayers{background,main,foreground}%

\usepackage{lscape}

% ********************************************************
% Macros et contrôle de l'affichage des mots-clés
% \draft est defini pour la verison de travail avec annotations et table des matières
\ifdef{\draft}{
\usepackage[motscles]{macros_competences} % avec mots-clés
}{
\usepackage{macros_competences} % sans mots-clés
}
\usepackage{macros_formations} 

\hypersetup{  
	linkcolor=blue,
	colorlinks=true,
}
\urlstyle{rm}

\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

% ********************************************************
\title{Bachelor Universitaire de Technologie\\
Réseaux et Télécommunications\\
Référentiel de compétences}

%\hypersetup{
  %pdfinfo={
    %Title={Référentiel de formation},
    %Subject={Spécialité : Réseaux et Télécommunications},
    %% ...
  %}
%}

%\institute{ACD R\&T}
%\date{\today}
\author{ACD R\&T}%
% ********************************************************

% Les macros
\input{styles.tex}
%\input{macros.tex}
\input{feminisation-metiers.tex}
% L'import du référentiel
\specialite{Réseaux et Télécommunications}
%\input{referentiel_competences.tex}
%\input{referentiel_BUT1.tex}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\lfoot{ACD R\&T - Référentiel de Formation}
\rfoot{\thepage}

\fancyhf{}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}
%\fancypagestyle{BO}{%
  %\fancyhf{}%
  %\fancyfoot[L]{\textcopyright~Ministère de l'Enseignement supérieur, de la Recherche et de l'Innovation 2021\\\url{http://www.enseignementsup-recherche.gouv.fr}}
  %\fancyfoot[C]{~\\}
  %\fancyfoot[R]{~\\Réseaux \& Télécommunications\hspace*{4cm}\thepage}
%}
\fancypagestyle{BO}{%
  \fancyhf{}%
  \fancyfoot[L]{\textcopyright~Black PN de la communauté RT}
  \fancyfoot[C]{~\\}
  \fancyfoot[R]{~\\Réseaux \& Télécommunications\hspace*{2cm}\thepage}
}

% Police <- à remettre en place pour le référentiel définitf
%\usepackage[verbose]{newunicodechar}
%\makeatletter
%\newunicodechar{«}{\fontspec{Arial}\char"00AB\FB@guillspace\ignorespaces}
%\newunicodechar{»}{\unskip\FB@guillspace\fontspec{Arial}\char"00BB}
%\newunicodechar{©}{\fontspec{Arial}\char"00A9\unskip\,}
%\makeatother

\begin{document}
%\setmainfont{Arial} <- police

% Les listes
\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}
\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}
%\thispagestyle{BO}
\pagestyle{BO}

% \maketitle
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
~\\
\vskip 3cm
{\huge
{\em Bachelor Universitaire de Technologie}
\vskip 1cm
Réseaux et Télécommunications
}
\vskip 2cm
{\em Proposition de}
\vskip 2mm
{\huge
Référentiel de compétences
}
\vskip 2cm
\includegraphics[height=12mm]{img/logo_IUT_R_T_condense}

\vskip 1cm
{\Large
ACD R\&T
}
\vskip 5mm
\today


\vskip 2cm
\begin{boitepagetitre}
Document de travail formulant les propositions de l'ACD R\&T pour l'ensemble de la formation BUT RT.
\medskip

Élaboré par les enseignants des départements Réseaux et Télécommunications
%, sous la direction du groupe de travail constitué de~:
%{\em Cléo Baras, Jean-Jacques Bascou,\\
%Christine Bolou-Chiaravalli, Anne-Sophie Capelle, Michel Gautero, Denis\\Genon-Catalot, Willy Guillemin, Said Hoceini, Fabrice Peyrard, Marie-Bernadette Piel, Emmanuel Viennet} \\
% et {\em Frédéric Drouhin} (Président de l'ACD).
\end{boitepagetitre}

\end{center}


\clearpage

\def\PARABBR{Cyber}
\def\COUPAR{1}

\def\reftopmargin{-12mm}

    \begin{tikzpicture}[overlay, remember picture]
            \coordinate(gauche) at (0,0); % Point de départ
            \coordinate(droite) at ($(gauche) + (180mm,0)$);
			\coordinate(topleftcorner) at ($ (gauche) + (10mm,-12mm) $); % Dimension de la frame
			\coordinate(toprightcorner) at ($ (droite) + (-10mm,-10mm) $);
          \coordinate(lastpoint) at ($ (gauche) + (10mm,\reftopmargin) $);
          \coordinate(toprightcorner) at ($ (droite) + (-12mm,\reftopmargin) $);
          \coordinate(splitpoint) at ($ (lastpoint) + (20cm,\reftopmargin) $);
          \coordinate(splitpointbis) at ($ (splitpoint) + (1cm,2mm) $);
          \coordinate(refpoint) at ($ (lastpoint)+(25mm,0mm) $);

      \coordinate (bottompoint) at  ($ (lastpoint)+(0,-30mm) $);
      \node[outer sep=0,inner sep=0mm,
						fit=(bottompoint)(toprightcorner),
						align=flush center,
						text=black,fill=titlebg!\COUPAR 0!white,%
						blur shadow={shadow blur steps=5}
      ] (xtitle) {
        \begin{hyphenrules}{nohyphenation}\Large\bfseries Parcours \PARABBR \\[3mm]%
          {Cybersécurité}
        \end{hyphenrules}%
      };
      \coordinate (lastpoint) at ($ (lastpoint|-bottompoint)+(0,-4mm) $);
      \coordinate (topleft) at ($ (lastpoint)+(2mm,-2mm) $);
      \coordinate (offset) at (54mm,0); % 45
      \coordinate (bottomright) at ($ (lastpoint)+(49mm,-32mm) $); % Réglage largeur des compétences initialement 41

			% 1 colonne par compétence
			\xdef\loopcompparcours{\csname loopcompparcours\PARABBR \endcsname}
			\foreach \CNOM/\CTYPE/\CLETTRE [count=\COUXX] in \loopcompparcours { % Boucle sur les compétences : 1 compétence = 1 colonne

			\ifcsdef{compname\CNOM}{ %compname#1#2\endcsname{#3}
          \node[%
          outer sep=0,inner sep=2mm,%
          text width=38mm,%
          fit=(topleft)(bottomright),%
          align=flush center,%
          fill=comp\CTYPE\CLETTRE,text=comp\CTYPE\CLETTRE p,%
          blur shadow={shadow blur steps=5}%
          ] (headbox\CNOM) {\begin{hyphenrules}{nohyphenation}
			\large \textbf{\csname compname\CNOM\endcsname}\end{hyphenrules}}; % Le nom de la compétence
                \coordinate(highright) at ($ (bottomright)+(2mm,-5mm) $);
          \coordinate(highleft) at ($ (highright-|topleft)+(-2mm,0) $);
          \coordinate(highmid) at ($ .5*(highright)+.5*(highleft) $);
          \coordinate(sep0) at ($ (highright)+(0,1mm) $);
%\coordinate (sep1) at (sep0);
					\ifthenelse{\equal{\CTYPE}{S}}{ % type S décalage lié à l'absence de niveau en 1ère année A
					    \coordinate(lowright) at ($ (highright)+(0mm,-30mm) $);
              \coordinate(lowleft) at ($ (highleft)+(0mm,-30mm) $);
              \coordinate(lowmid) at ($ .5*(lowright)+.5*(lowleft)+(0,-5mm) $);
              \coordinate(highright) at ($ (lowright)+(0,-2mm) $);
              \coordinate(highleft) at ($ (lowleft)+(0,-2mm) $);
              \coordinate(highmid) at ($ .5*(highright)+.5*(highleft) $);
							%\coordinate (sep1) at ($ (lowright)+(0,-1mm) $); % le sepS1S2
					}{

                    };

					\foreach \NIV [count=\COUNIV] in \nivloop {% boucle sur les niveaux : 1 niveau = 1 flèche
					 % niveaudesc#1#2\Alph{cptniveau#1#2}
            \ifcsdef{niveauname\CNOM\NIV}{ % si le niveau existe
              \coordinate(lowright) at ($ (highright)+(0mm,-30mm) $); %
              \coordinate(lowleft) at ($ (highleft)+(0mm,-30mm) $);
              \coordinate(lowmid) at ($ .5*(lowright)+.5*(lowleft)+(0,-5mm) $);
              \draw[thick,%
              fill=comp\CTYPE\CLETTRE!\csname niveaufill\NIV\endcsname!white,
              draw=comp\CTYPE\CLETTRE!\csname niveaupath\NIV\endcsname!white,
              blur shadow={shadow blur steps=5}
              ](highright)--(highmid)--(highleft)--(lowleft)--(lowmid)--(lowright)--cycle; % pourtour
              \node[%
              outer sep=0,inner sep=0mm,%
              text width=20mm,%
              fit=(highmid)(lowleft)(lowright),%
              align=flush center,%
              fill=comp\CTYPE\CLETTRE!\csname niveaufill\NIV\endcsname!white,
              text=comp\CTYPE\CLETTRE p!\csname niveauink\NIV\endcsname!black,
              ] (headbox\CNOM\NIV) {
                \textbf{\csname niveauname\CNOM\NIV\endcsname}\\
                \begin{hyphenrules}{nohyphenation}
								\csname niveaudesc\CNOM\NIV\endcsname
								\end{hyphenrules}
              };
              \coordinate(highright) at ($ (lowright)+(0,-2mm) $);
              \coordinate(highleft) at ($ (lowleft)+(0,-2mm) $);
              \coordinate(highmid) at ($ (lowmid)+(0,-2mm) $);
            }{
              \coordinate(lowright) at ($ (highright)+(0mm,-30mm) $);
              \coordinate(lowleft) at ($ (highleft)+(0mm,-30mm) $);
              \coordinate(lowmid) at ($ .5*(lowright)+.5*(lowleft)+(0,-5mm) $);
              \coordinate(highright) at ($ (lowright)+(0,-2mm) $);
              \coordinate(highleft) at ($ (lowleft)+(0,-2mm) $);
              \coordinate(highmid) at ($ (lowmid)+(0,-2mm) $);
            }% fin du test sur l'existence du niveau


						\ifthenelse{\equal{\CTYPE}{C}}{ % comp communes
							\coordinate (sep\COUNIV) at ($ (lowright)+(0,-1mm) $);
						}{ % comp spécif
							\pgfmathparse{int(\COUNIV+1)};
							\coordinate (sep\pgfmathresult) at ($ (lowright)+(0,-1mm) $);
						}

					} % fin de la boucle sur le niveau
			}{} % fin du test sur l'existence de la compétence

			    \coordinate (topleft) at ($ (topleft)+(offset) $);
          \coordinate (bottomright) at ($ (bottomright)+(offset) $);

				%% Background = la ligne des semestres
      \begin{pgfonlayer}{background}
        \foreach \NIV [count=\COUNIV] in \nivloop {%
          % \draw[draw=black,dashed,thin] (sep\COUNIV-|topleftcorner)--(sep\COUNIV-|toprightcorner);
          \pgfmathparse{int(\COUNIV*2)};
          \edef\mylabel{\pgfmathresult}
          % \node[anchor=north east,rotate=-90,xshift=-5mm] at (sep\COUNIV-|toprightcorner) {S\mylabel};
          \pgfmathparse{int(\COUNIV*2-1)};
          \edef\mylabel{\pgfmathresult}
          \pgfmathparse{int(\COUNIV-1)};
          \edef\mylabelb{\pgfmathresult}
          % \node[anchor=north west,rotate=-90,xshift=5mm] at (sep\mylabelb-|toprightcorner) {S\mylabel};
        }
      \end{pgfonlayer}

			} % fin de la boucle sur les compétences



		\end{tikzpicture}

\end{document}
